{
    "question": "Jelaskan\u00a0dari peristiwa insiden bendera di hotel yamato!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "penyobekan warna biru pada bendera Belanda menjadi tinggal warna merah dan putih saja (bendera Indonesia)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pada hari RABU WAGE tanggal 19 September 1945 pada saat kelompok orang-orang Sekutu / Belanda yang tergabung dalam Mastiff Carbolic merupakan salah satu organisasi Anglo Dutch Country Saction (ADCS) yang bergerak di bidang spionase dengan kedok Petugas / Organisasi Palang Merah Internasional beroperasi di Surabaya dan mengunjungi Markas Besar Tentara Jepang yang berkedudukan di Surabaya. Maka pada saat yang sama ada beberapa orang Belanda yang tergabung dalam Komite Kontak\u00a0 Sosial mengibarkan bendera Belanda (Merah-Putih-Biru) pada tiang bendera sebelah kanan (Utara) Gapura Hotel Yamato (Orange / Mojopahit sekarang). Sehingga dinilai oleh para pejuang dan Arek-arek Suroboyo tindakan orang-orang Belanda tersebut sangat congkak dan tidak simpatik karena merupakan lambang akan ditegakkannya kembali kekuasaan Pemerintah Kolonial Belanda di Bumi Surabaya. Kemudian Resimen SUDIRMAN dengan mengendarai Mobil Sedan Hitam mendatangi Hotel Orange dan memerintahkan dengan tegas kepada Komite Perwakilan Sekutu untuk segera menurunkan bendera Belanda tersebut. Tetapi justru perintah Residen Sudirman tidak diindahkan sama sekali oleh orang-orang Sekutu/Belanda yang berada di Hotel Orange, bahkan Residen Sudirman yangdalam kedudukannya sebagai Pejabat dan Wakil Pemerintah Indonesia malahan ditodong dengan pistol Revolver oleh seorang pemuda Belanda pada waktu itu. Sehingga memicu perkelahian massal yang tidak seimbang antara 20 orang sekutu/Belanda berhadapan dengan massa - rakyat / Pemuda Surabaya yang berasal dari Genteng, Embong Malang, Praban dan sekitarnya.Akhirnya beberapa orang pemuda berhasil mendekati dan memanjat dinding serta puncak Gapura Hotel, berhasil menurunkan bendera Belanda dan menyobek bagian birunya serta menaikkan kembali bendera Merah-Putih dengan ukuran yang tidak seimbang dengan diiringi pekikan \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", yang disambut dengan gempita oleh massa Rakyat yang berkerumun di bawah tiang bendera dan berada di depan Hotel Orange.<span>Tercatat dalam insiden penyobekan bendera Belanda di Hotel Orange tersebut telah gugur sebagai Kusuma Bangsa 4 (empat) orang Pemuda / Arek Suroboyo yaitu Sdr. SIDIK, Sdr. MULYADI, Sdr. HARIONO dan Sdr. MULYONO. Sedangkan dari pihak Warga Belanda Mr. Ploegman tewas terbunuh oleh amukan massa ditusuk senjata tajam.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-majapahit-113",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan Majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peninggalannya berupa candi,seperti Candi Penataran dan Sawentar,Candi Tegalwangi dan Surawana serta Candi Tikus.Keindahan seni bangunannya terlihat pada bangunan candi tersebut.Sebagian besar bangunan di kompleks istana dan kotaraja Majapahit memiliki dinding batu bata,atap genting,dan saluran pembuangan yang terbuat dari pipa tanah liat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peninggalannya antara lain dalam bentuk candi dan sastra.<br>Candi : Candi Penataran, Candi Brahu, Candi Bentar, Candi Bajang Ratu, Candi Tikus, dan bangunan kuno lain seperti Segaran, Patilasan Wali Songo, dan Makam Troloyo<br>Sastra: dibedakan menjadi 2<br>1. Sastra Zaman Majapahit Awal: kitab Negarakertagama, Sutasome, Arjunawijaya, dan Kunjarakarna<br>2. Sastra Zaman Majapahit Akhir: kitab Pararaton, Sudayana, Sorandakan. Ranggalawe, Panjiwijayakrama, Usana Jawa, dan Tantu Panggelaran.<br>Seluruh peninggalan Majapahit memiliki mutu tinggi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manusia-pendukungcara-hidupkepercayaandan-benda-penin-548",
            "question": "Sebutkan manusia pendukung,cara hidup,kepercayaan,dan benda peninggalan pada zaman logam besi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri: Dapat meleburkan besi untuk dituangkan menjadi alat2yang dibutuhkan<br>Hasil: Mata Kapak, mata sabit, mata pisau, mata pedang, cangkul, dll<br>Manusia: Deutro Melayu<br>Cara hidup: Dapat hidup teratur di desa-desa, pegunungan, tepi pantai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-manifesto-politik-perhimpunan-indonesia-366",
            "question": "Apa yang dimaksud manifesto politik perhimpunan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sesuatu yangmencakup UUD 1945,SOSIALISME INDONESIA,DEMOKRASI INDONESIA,EKONOMI DAN KEPBADIAN BANGSA",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-pada-masa-berburu-dan-mengumpulkan-604",
            "question": "Jelaskan kehidupan pada masa berburu dan mengumpulkan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kehidupan pada masa berburu dan mengumpulkan atau biasa disebut zaman food and gathering, pada saat itu manusia purba mencari makanan untuk memenuhi kebutuhannya dengan berburu dan mengumpulkan makanan untuk persediaan makanannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mereka hidup secara berkelompok\u00a0<br>2. memiliki pemimpin suku\u00a0<br>3.mengumpulkan mkanan dgn berburu<br>4. pembagian tugas tdk beraturan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-dari-babad-diponegoro-245",
            "question": "Apa isi dari Babad Diponegoro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut P. Swantoro, isi dari\u00a0Babad Diponegoro<span>\u00a0dibagi menjadi beberapa bagian kisah. \u201cSepertiga bagian dari</span>Babad Diponegoro<span>\u00a0menceritakan sejarah Jawa dari jatuhnya Majapahit (1527) sampai Perjanjian Giyanti (1755). Duapertiga lainnya memaparkan keadaaan Kesultanan Yogyakarta dan riwayat hidup Pangeran Diponegoro sendiri dari saat kelahirannya pada 1785 sampai ia diasingkan ke Manado pada 1830,\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-bukti-adanya-perubahan-perilaku-keagamaan-602",
            "question": "jelaskan secara singkat bukti adanya perubahan perilaku keagamaan masyarakat setelah berkembangnya agama dan kebudayaan hindu buddha di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan adanya kepercayaan baru bangsa indonesia yang mengenal sistem kasta.<br>sistem pemerintahannya kerajaan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-islam-cepat-di-terima-oleh-masyarakat-di-indonesia-180",
            "question": "Mengapa islam cepat di terima oleh masyarakat di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena islam bersifat tidak memaksa, sederehana, hanya membutuhkan 2 kalimat syahadat untuk masuk islam, tidak ada sistem kasta",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Islam cepat diterima hanya didaerah luar jawa. Tetapi dalam penyebaran agama islam di Daerah pulau jawa, sangat sulit karena pengaruh Hindu-Buddha yang kuat. Apalagi banyak kerajaan Hindu-Buddha di daerah jawa. Ini baru saja saya pelajari disekolah, jadi mudah-mudahan benar^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-manfaat-kemajuan-teknologi-antariksa-bagi-dunia-557",
            "question": "Uraikan manfaat kemajuan teknologi antariksa bagi dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita bisa mengetahui tentang ilmu dan peredaran tata surya, kitajugabisa mengembangkan satelit untuk GPS yang dapat mempengaruhi sistem komunikasi di dunia, selain itu kita juga bisa mengetahui tentang bumi kita. Contohnya\u00a0seperti Rusia yang bertekad untuk menyelamatkan bumi dari tabrakan asteroid, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-islam-bisa-cepat-diterima-oleh-masyarakat-indonesia-880",
            "question": "Mengapa islam bisa cepat diterima oleh masyarakat indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena adanya akulturasi gujarat dan indonesia melalui pedagangan, perkawinan, politik dan pendidikan.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena islam tidak memerlukan syarat-syarat yang susah untuk memeluk agama islam. cukup 2 kalimat syahadat. lagipula, pedagang-pedagang yag datang membawa islam dengan damai. sebagai contoh, bangunan masjid zaman dahulu arsitekturnya bercampur dengan budaya cina, hindu, dan budha.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}